碼頭下周或停收廢紙 回收商擬隨街棄置

內地年底逐步禁止進口，但影響已出現，廢紙難出口，有廢紙回收商透露，碼頭回收商打算下星期開始停收全港廢紙，警告到時周街都會堆滿廢紙。

「碼頭由本月1號堆積到現在，怎可以儲到全香港10日廢紙？每日咁多噸! 政府好似唔太清楚我們的情況很危急! 」該名廢紙回收商表示，碼頭回收商指最壞打算是下星期開始停收全港香港的廢紙。

他指，為留住客人，故回收商散戶不能停收，「碼頭可以停收，基層不可停! 一定要幫客收廢紙，每日都要收，否則別人又怎運作？」

他並說，如真的不能放在碼頭，屆時唯有把廢紙倒在街上，反問「不然我能怎辦？」

「客人知道了停收都說，叫我最緊要來收，不要講錢! 收入少就少，最緊要係暢順，這個程序不可以停。」 他稱，已向當局查詢，希望政府盡快與內地溝通，發下批文讓廢紙出口，「到時一街都是廢紙都不可以怪我們! 」

香港環保廢料再造業總會會長劉耀成證實，指九成機會下星期碼頭回收商將停收廢紙，星期五將會開記者會交代詳情。

攬炒